六月東歐遊跪求建議

華沙
克拉科夫
波羅的海
芬蘭
聖彼得堡

見到平機票買左1/6華沙 27/6聖彼得堡走
好似唔洗咁耐

有冇以上地方day trip推薦？特別係波羅的海三國 d人話首都一日行晒 我仲要留四五日

我上年又係廿六日

不過我落埋去烏克蘭，摩爾多瓦成個禮拜。

另外俄仔飛地八日。

烏克蘭同俄仔飛地都係第二次去，所以有啲景唔洗再去多次。

要玩睇埋白俄免簽實施未，實施咗嘅話，可以玩陸路，立陶宛入境，烏克蘭或波蘭出境。

除咗首都仲有好多城市玩。

Thx巴打

我plan行程預左一日去明斯克 希望快d實施免簽

講起白俄 話說我上入境處個網睇話要簽證 跟手打去問 諗住佢有d最新資訊 點知佢自己都係上返果個網睇

上年去咗華莎同克拉科夫
華莎去咗2日 無咩好玩
真係唔駛留太耐

克拉科夫去咗3日
去睇鹽礦1日
(建議跟local tour
因為自己散買平唔得幾多)
去集中營1日好正

三國中，以立陶宛最多嘢睇，可以去四個城市，除 Vilnius 外， Kaunas, Trakai 城堡，Šiauliai 十字架山，Klaipėda Nida 沙嘴。

去拉脱維亞里加可以去埋 Sigulda 城堡。

塔林同聖彼德堡的愛俄邊界，都有城堡 Narva。

不過同波蘭比，波蘭 Malbork 秒殺好多個。

我都等梗白俄免簽，不過暫時機票唔算平，唔急買住！

唉屌 今次plan行程plan到成pat屎咁 想去gdansk nida近海d城市都去唔到 唯有下次先去

點平法？
之前望華沙單程都幾貴
最後轉左去莫斯科

$32xx
不過Aeroflot 莫斯科轉機有d淆

LM學野 我都係咁上下時間去東歐

唔記得講，三國+聖彼德堡係前年去！

唔係同一年，所以你得廿六日唔算好多，聖彼得堡都可以四，五日。

上年廿六日，坐芬航落奧斯陸，赫爾辛基轉機，即晚坐壞人航空落 Gdansk。

由波蘭玩起，最後由摩爾多瓦飛返 Helsinki 返香港

你中間乜都未 book 嘅話都可以改啦，除非酒店，中間交通 book 晒。

絲打有冇schedule？睇下撞唔撞時間

咁差唔多啦
俄羅斯來回都係3000左右

我早你地少少，5了月尾
到時可以約個地方食飯

抵啦，咁平。

有幾耐時間轉機先？

我查過我計劃中嘅 trip 要轉內陸機，佢夠膽得個半鐘。

要 passport control 入境要拎行李，再 check in 寄行李，第一程 delay 就玩完！

好啊 獨遊撚最鐘意識朋友
不過我1/6先飛

我早你一個月，不過齋去俄仔

就係個半鐘
不過係國際機
由於真係太平 我已經做好要delay嘅心理準備

國際機唔洗入境，行李有得直掛爭好遠啦！

我果次芬蘭入境，得行李可以直掛，落機過 security check 再 passport control , 仲要死關員所有香港人都問長問短，出示回租機票先俾入境。

相都唔敢影張，電話卡香港買過去都冇時間 set ，到上咗機先安心。

我去到閘口，check 完登機，就要我坐巴士出去上機。

頭尾冇一個鐘，因為班芬航 delay 咗半個鐘，另外班機又早半個鐘登機。

三國都唔大
你鍾意day trip其實成個國家都去到
立陶宛巴打講左
Latvia可以去Jurmala, Rundale, Cesis, Sigulda, palanga, etc
Estonia可以去Tartu, Narva-joesuu, haapsalu, parnu

以上有啲係自己去, 有啲聽人去過, daytrip hea遊曬太陽黎講唔錯

仲有kaliningrad其實幾好玩

波蘭嘢食好抵食！個個都話華沙悶但我幾鍾意，反而覺得krakow唔計集中營嗰啲，個城市好似香港無咩特色，可能我唔識玩啦

華沙都有啲博物館可以行下，唔錯架

波蘭如果鍾意行山可以去zakopane

未打完就submit左
estonia可以去saaremaa，有風車同隕石坑睇

我就好鐘意krakow
坐响廣場飲下啤酒又一日

估唔到咁多巴打去過波羅的海

我22飛莫斯科
應該撞到既

留名

Pish

波羅的海，聖彼得堡，芬蘭，格但斯克呢啲全部都去過，不過係搭郵輪，所以幫你唔到

唔緊要啊巴打 有冇景點值得推薦啊

全部係跟團玩。格但斯克，里加，塔林，赫爾辛基呢啲一日足夠。聖彼得堡就真係最起碼三日

Baltic countries 記得坐 Lux Express

大力推薦Sigulda

本身以為唔係熱門國家post好快沉 點知有咁多巴打俾意見

希望可以出遊記報答大家

既然去咁多日 巴打飛到華沙 之後落布拉格 維也納 再加布達佩斯都夠玩喎

如果你去烏克蘭，除左去Kiev之外，Lviv都好值得去

好提議
不過上年年尾去左啦已經

就係去過先介紹你 東歐真係超正
唯有照原定路線 多啲時間係一個地方感受下睇多啲都好

其實講真，乜巴黎倫敦羅馬呢啲大家已經去到厭晒，又污糟又冇新意

Lviv比較似波蘭，好似波蘭過去比較近

波羅的海三國都唔算好冷門啦！

天氣就比香港冷

其實有去 Gdansk 同埋 Krakow ，真係去 Lviv 會覺得差唔多，除咗消費更加平之外。

上年summer 去左波羅的海三國
主要都係留係首都
tallinn, riga, villulis平均一個地方留兩日
再加多個trakai 一日遊 好正

幫你推推

5月去波蘭烏克蘭

pish

華沙一日半咩都玩完悶到抽筋，krakow多啲玩好多

上年都去咗
Lithuania 完全唔需要去kaunas!!!千奇唔好去 去trakai仲好 不過我去唔切
有去到klaipeda 係海邊地方嚟 淨係去咗palanga無落nida 悠閒hea一兩日幾舒服

riga呢有個沙灘 j字頭嘅 市中心搭火車去好似一個鐘大概 勁正

自己覺得warsaw無咩睇 krakow有集中營有意義好多 一定要去!!!!!!!!!!

gdansk聽講都正 又係海邊嚟嘅(我比較鍾意去沙灘 ) 但嗰陣巴士飛太貴最後無去到

真心想知巴打點解對Kaunas咁大怨氣
好悶

Klaipeda幾垃圾下，去過

留名先 計劃緊去2星期
一係波羅的海3國
一係就波蘭

唔計機票 一萬應該都夠？

我都諗緊6月左右東歐，如果有巴絲呢段時間去既可以一齊度度佢

夠腳可以開gp

賣下廣告先

歐遊谷

留名
10月毒遊

烏克蘭、科索沃、塞爾維亞、阿爾巴尼亞

芬蘭撚係東歐

早book平一半 即日睇彩數

個時行走Krakow, Katowice, 同埋我個波蘭女同學屋企
鄉下地方 好舒服 三九唔識七 同班鬼仔一齊踢波踢咗幾粒鐘
一世何求

係絲打啊
留過喺kaunas幾個禮拜
成個城市都好無聊完全無景點咖

復活節去華沙karkow
Karkow 會去鹽礦集中營
華沙未諗

華沙得啲 museum 兩日玩盡哂
krakow就真係多好多野玩喇

去埋zakopane 睇海洋之眼啦
波蘭好抵玩，啲野食平靚正

Gdansk幾正
個沙灘啲囡囡
同埋附近都多野行同食
Hea翻兩日一流，不過價錢偏貴

留名
計劃緊華沙入維也納出

同你調轉

sorry遲左覆
其實我未諗好 因為7月-8月一個月去summer exchange
所以未諗好exchange前去定後去好
前就6月中開始 後去就8月頭開始

波蘭除左 warsaw同埋krakow仲有冇啲咩地方值得去

我就諗住由北歐玩落東歐
因為我係北歐exchange
首先係北歐落波蘿的海三國啦
之後玩埋balkans
最後因為真係太想去波蘭睇集中營所以會去埋
仲有錢淨會去埋德國（但我諗都應該冇了）

6月中由匈牙利玩到俄羅斯
想問下有無人知波蘭過境烏克蘭麻唔麻煩?

唔煩，車都唔洗落，佢收完護照搞完再上車派返俾你。

我果班車得我同一個日本遊客。

Gdánsk

1/6-27/6

波蘭>波羅的海>芬蘭>聖彼得堡

有冇巴絲同路

可以留下telegram

同問

我本passport仲要有俄羅斯visa, 會5會俾人留難/唔俾入境?

另外想問問，Gdansk同烏克蘭嘅odessa, 邊個地方值得去多d? thanks

Gdansk

唔會。

我個PASSPORT 10次出入境俄羅斯印，都照入兩次烏克蘭。

去過warsaw vilnius trakai kaunas palanga riga sigulda parnu tallinn tartu
順住咁去
kaunas真係唔駛去，成個城市都無景點睇好似返左大陸咁
parnu tartu 其實都無咩野睇，無時間唔駛特登去
warsaw個古城係摧毀完重建，都好一般，依家好後悔無去krakow
sigulda當時去歐洲已經去到審美疲勞，所以無去睇城堡，反而去左adventure park玩繩索同飛索，計落平過係香港玩，本身滿心期待去住森林小屋，點知去到先知原來係人地後欄嘅小屋

Warsaw無咩特別

仲有想問下大家買機票嘅問題
到底買單程 open jaw 定來回好